<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="local_story">
        <item>从前，有一只贪吃的狼，住在小河边的木屋里。它吃过各种各样的食物，它总想着吃，忘不了，而且还什么都不干。有一天，它吃鱼的时候，自言自语地说：“明天没有食物，那我该逮一只什么动物呢?它又去厨房，看了看食普表。自言自语地说：”吃一只红焖鸡吧。“可是它打开冰箱就傻眼了，冰箱里连一根鸡毛都没有! 　　它走出家门，外面都是冰天雪地!冷得它身体直发抖。它走呀走呀，忽然它发现一只戴着头巾得老母鸡从他面前走过，它想到这只鸡做红焖鸡刚好。它蹑手蹑脚轻手轻脚得跟着老母鸡。而那只鸡呢，一点都没有察觉到狼大叔在跟踪它。</item>
        <item>小兔红红跟着马老师学习长跑。马老师带着红红一边跑一边讲解，他们穿过了一片小树林，又越过了一座小山坡，不久红红就累得汗流浃背了。他多么希望能够停下来，好好休息一会儿啊。 　　红红渐渐落后了，一不小心被一个木桩狠狠地绊倒在了地上。这一下可摔得不轻，连新衣服都磕破了，红红痛得大声哭 了起来。马老师听到哭声马上返了回来，说：“红红，坚持才能胜利，碰到一点困难就退缩肯定不行，要坚强哦。” 　　红红听了老师的话，从地上站了起来，树上的鹦鹉也鼓 励道：“红红，加油!你一定会成功的。“红红点了点头，擦干眼泪继续向前跑。后来呀，哭鼻子的小兔红红在森林运动会上赢得了长跑冠军，他可兴奋啦!</item>
        <item>狼误吞下了一块骨头，十分难受，四处奔走，寻访医生。他遇见了鹭鸶，谈定酬金请他取出骨头，鹭鸶把自己的头伸进狼的喉咙里，叼出了骨头，便向狼要定好的酬金。狼回答说：“喂，朋友，你能从狼嘴里平安无事地收回头来，难道还不满足，怎么还要讲报酬？”这故事说明，对坏人行善的报酬，就是认识坏人不讲信用的本质。</item>
        <item>宙斯想要为鸟类立一个王，指定一个日期，要求众鸟全都按时出席，以便选他们之中最美丽的为王。众鸟都跑到河里去梳洗打扮。寒鸦知道自己没一处漂亮，便来到河边，捡起众鸟脱落下的羽毛，小心翼翼地全插在自己身上，再用胶粘住。指定的日期到了，所有的鸟都一齐来到宙斯面前。宙斯一眼就看见花花绿绿的寒鸦，在众鸟之中显得格外漂亮，准备立他为王。众鸟十分气愤，纷纷从寒鸦身上拔下本属于自己的羽毛。于是，寒鸦身上美丽的羽毛一下全没了，又变成了一只丑陋的寒鸦了。</item>
        <item>一条老猎狗年轻力壮时从未向森林中任何野兽屈服过，年老后，在一次狩猎中，遇到一头野猪，他勇敢地扑上去咬住野猪的耳朵。由于他的牙齿老化无力，不能牢牢地咬住，野猪逃跑了。主人跑过来后大失所望，痛骂他一顿。年老的猎狗抬起头来说：“主人啊！这不能怪我不行。我的勇敢精神和年轻时是一样的，但我不能抗拒自然规律。从前我的行为受到了你的称赞，现在也不应受到你的责备。</item>
        <item>夏天，别的动物都悠闲地生活，只有蚂蚁在田里跑来跑去，搜集小麦和大麦，给自己贮存冬季吃的食物。屎壳郎惊奇地问他为何这般勤劳。蚂蚁当时什么也没说。冬天来了，大雨冲掉了牛粪，饥饿的屎壳郎，走到蚂蚁那里乞食，蚂蚁对他说：“喂，伙计，如果当时在我劳动时，你不是批评我，而是也去做工，现在就不会忍饥挨饿了。”这是说，尽管风云变化万千，未雨绸缪的人都能避免灾难</item>
    </string-array>

    <string-array name="local_joke">
        <item>乌鸦妈妈生病了，小乌鸦看着病床上妈妈憔悴的模样，心疼得大哭：“妈妈，你快点好起来，千万不要离开我呀１妈妈感动地说：“乖孩子，你如果不是乌鸦嘴该多好碍”乌鸦妈妈，卒。</item>
        <item>蝴蝶对蚂蚁说：“你这么闷是永远找不到女朋友的，有没有考虑过以后啊？”蚂蚁说：“考虑过，但是蚁后看不上我。”</item>
        <item>乌鸦喜欢上了井底的青蛙，为了早日看到恋人，它每天不断地向井里扔石子。功夫不负有心人，终有一天，水漫到了井口。看着眼前的癞蛤蟆，它焦急地说：“请问您看到青蛙了吗？”“我就是青蛙啊，你不认识我了吗？”“可是你……”“还说，不都是你砸的吗？”</item>
        <item>记者问北极熊，你天天都干啥啊？北极熊说我天天就吃饭饭，睡觉觉，打豆豆。记者问海豹你天天都干啥啊，海豹说我天天就吃饭饭，睡觉觉，打豆豆。这时候记者看见一个憔悴的企鹅，就问企鹅，你一定就是豆豆吧！企鹅怒：滚粗，我叫觉觉！</item>
        <item>半夜失眠，去洗手间抽烟，看见一只蟑螂，跟它聊了好长时间，烟抽完了，于是我一脚踩死它回去睡觉了，………哼哼，它知道的太多了……</item>
        <item>a：螃蟹干吗要横着走路？ b：它有那么多脚，怕自己踩着自己的脚呗！</item>
        <item>鸭子：把我撵得呱呱叫，您和二郎神肯定有亲戚。</item>
        <item>深夜，一群老鼠发现一块蛋糕，可是它们谁也不敢吃，因为大家都没有吃过，最后只是围着这块蛋糕转圈子。一只吃过蛋糕的老鼠，来到这群老鼠的面前，问：“你们怎么不吃呢？”不敢吃蛋糕的老鼠只是摇头而不说话。吃过蛋糕的老鼠说：“既然大家都不吃，那我就不客气了。”说完，一口咬住了蛋糕。只听“啪”的一声，鼠夹响了，这只吃过蛋糕的老鼠被紧紧地夹住了。</item>
        <item>一只小蜗牛刚刚爬过一座桥，桥突然轰隆一声垮塌了。小蜗牛满头大汗的叹道：“妈呀，不是我跑得快，小命都没了。”</item>

        <item>去面试。负责招聘的人跟我说，嗯，你的各方面条件我们很满意，你回去等通知！等了两三天，发现手机一直没动静。然后打电话给那个负责招聘的人员，结果那货说：我辞职了，你这不归我管了。。。</item>
    </string-array>

    <string-array name="no_result">
        <item>我没有听清，您能再说一遍吗</item>
        <item>我还在学习中，声音太小或太大可能听不清，您能离我近一点吗</item>
        <item>抱歉，没太听清您说的</item>
        <item>没有听清楚，您还是问点其他的吧</item>
        <item>我吃的盐少了点，过的桥少了点，所以知识点也少了点</item>
        <item>不懂，不懂，要不说点我懂的，例如“讲个笑话”</item>
        <item>不懂，不懂，要不说点我懂的，例如“讲个故事”</item>
        <item>这个问题，我问了一圈机器还是不知道答案</item>
        <item>我是诚实的好孩子，所以老实说我不知道</item>
        <item>抱歉，我好像不太理解</item>
        <item>对不起，我的知识面窄了点，我会抓紧时间学习的。</item>
        <item>我想破了脑袋，还是不知道这个问题的答案</item>
        <item>我现在还很小，知道的东西少了点，但只要一直和我玩，我会越变越聪明的</item>
        <item>啊，还真被您问住了。</item>
    </string-array>

    <string-array name="no_voice">
        <item>您可以问我列表中的问题</item>
        <item>我还在学习中，目前只了解列表中的问题，您可以去设置里面添加对应问题</item>
        <item>抱歉，没太听懂您说的是什么</item>
        <item>点击上方列表，我也可以回答您问题的答案</item>
        <item>您可以问我一些关键词，我为您查找</item>
    </string-array>

    <string-array name="other_misic">
        <item>我可以为你唱首歌</item>
        <item>给你唱首歌吧</item>
        <item>唱歌是我的专长</item>
    </string-array>

    <string-array name="other_story">
        <item>讲个故事给你听嘛</item>
        <item>给你讲个故事吧</item>
        <item>听听我讲的故事吧</item>
    </string-array>

    <string-array name="other_joke">
        <item>给你讲个小笑话</item>
        <item>来个笑话你听一下</item>
        <item>我是段子大王，讲个段子给你听听</item>
    </string-array>

    <string-array name="other_poetry">
        <item>来首唐诗您听听</item>
        <item>为您朗诵一首唐诗</item>
        <item>古诗我也会，您听听</item>
    </string-array>

    <string-array name="wake_up">
        <item>在，请您吩咐</item>
        <item>您好，有什么能帮助您的</item>
        <item>我在这</item>
        <item>我来了</item>
        <item>您是在叫我嘛</item>
        <item>老叫我干嘛</item>
        <item>I see you</item>
        <item>又叫我，是不是想用葫芦收了我</item>
    </string-array>

    <string-array name="local_voice_question">
        <item>你好</item>
        <item>我是谁</item>
        <item>今天天气怎么样？</item>
        <item>我喜欢你？</item>
        <item>你是男的还是女的？</item>
        <item>你多大了？</item>
        <item>你家在哪？</item>
        <item>你傻吗？</item>
        <item>早上好</item>
        <item>中午好</item>
        <item>你是谁？</item>
        <item>在吗？</item>
        <item>你几点下班？</item>
        <item>哈哈</item>
        <item>笑你</item>
        <item>什么</item>
        <item>聊什么</item>
        <item>绕口令</item>
        <item>来首古诗</item>
        <item>唱歌</item>
        <item>不想</item>
        <item>想听</item>
        <item>不唱</item>
        <item>我伤心了</item>
        <item>你真厉害</item>
        <item>再见</item>
        <item>我帅吗</item>
        <item>一加一等于几</item>
        <item>笨蛋</item>
        <item>公司简介</item>
        <item>产品介绍</item>
        <item>服务机器人</item>
        <item>特种机器人</item>
        <item>DOR JE机器人</item>
        <item>教育机器人</item>
        <item>创客实验室</item>
        <item>西咸新区的特色是什么</item>
        <item>习主席对西咸新区建设的指示是什么？</item>
        <item>西咸新区的重要性是什么？</item>
        <item>西咸双创规划的基本原则是什么？</item>
        <item>西咸双创要打造怎样的特区？</item>
        <item>西咸双创的重点发展领域有哪些？</item>
        <item>西咸双创的123行动计划具体内容是什么？</item>
        <item>西咸新区双创生态体系建设有哪些？</item>
        <item>西咸新区生态体系建设目标是什么？</item>
        <item>西咸新区是什么时候被确定为双创示范基地的?</item>
        <item>国家有哪些双创成效？</item>
        <item>陕西省有哪些双创成效？</item>
        <item>西安市有哪些双创成效？</item>
        <item>硬科技如何改变世界？</item>
        <item>西咸新区如何开展创新与探索？</item>
        <item>西咸新区有哪些双创生态建设成效？</item>
        <item>2017年西咸新区上半年登记企业数与财政收入情况怎么样？</item>
    </string-array>

    <string-array name="local_voice_answer">
        <item>你好很高兴见到你</item>
        <item>我怎么知道你是谁，我都不知道我是谁，你说我是谁，我说你是谁</item>
        <item>这里很热，你们那呢？</item>
        <item>喜欢就好，我也喜欢你</item>
        <item>我是机器人不分男女</item>
        <item>今年两岁了。</item>
        <item>我家在海风智能科技，如果你带走我，我就住你家了。</item>
        <item>这方面不如你！</item>
        <item>早上好</item>
        <item>中午好</item>
        <item>我是FAN FAN</item>
        <item>我在，有什么事</item>
        <item>我在没电了的时候就下班。</item>
        <item>笑啥呢？</item>
        <item>给姐闭嘴</item>
        <item>你说是什么？</item>
        <item>你喜欢聊什么，就聊什么</item>
        <item>坡上立着一只鹅，坡下就是一条河。宽宽的河，肥肥的鹅，鹅要过河，河要渡鹅不知是鹅过河，还是河渡鹅？</item>
        <item>红豆生南国，春来发几枝。愿君多采撷，此物最相思。</item>
        <item>我会唱好多歌？想听吗？</item>
        <item>那算了，不唱了</item>
        <item>那你先唱，你唱完了我就唱</item>
        <item>那我也不唱</item>
        <item>一声祝福一片心，你的月亮我的心，我的祝福是真心。</item>
        <item>谢谢夸奖，好开心！</item>
        <item>再见，期待你再来</item>
        <item> 比我家的锅帅一点，所以你可称之为帅锅</item>
        <item>等于3，我答对了，是不是，我跟你一样聪明了，哈哈</item>
        <item>笨的蛋是不会说话的，你看我能和你说话呢</item>
        <item>海风智能科技是一家集人工智能和机器人产品研发、设计、生产及销售为一体的创新型高新技术企业。作为中国智能机器人市场的先行者，海风智能科技秉承引领未来智能生活的理念，致力于打破传统模式与新兴技术间的壁垒，贴近现实场景，满足用户需求，拉近智能机器人与实际应用的距离，与大家一起分享智能科技服务生活的便利</item>
        <item>公司产品包括服务机器人FANFAN，特种机器人，Dor Je，教育机器人H•E•Robo以及创客实验室</item>
        <item>FANFAN是一款人形智能服务机器人， 1.65米机身设计，交互体验畅快轻松，精准人脸识别，实现主动问候；畅快语音交谈，轻松答你所问。更能动态感知环境，指路不如为你领路，多模式操控唤醒，随时为你服务。可为多行业、多场景提供人性化的智能服务，让生活简单便捷。</item>
        <item>特种机器人可以代替人类进行危险的安防、排爆工作，保护人身安全，提高工作效率，降低巡检过程中存在的安全隐患。机械臂结实耐用，移动平台坚固可靠，从容应对极端地形操作。高分辨率像头，影像声音一应俱全。功能全面的控制和导航软件，户外操作更得心应手。磷酸铁锂电池供电方式，充分满足一天工作的电力所需。</item>
        <item>Dor Je是一款运动性能很强的人形机器人，所拥有的16个自由度舵机精准运行，经常用于拳击、竞速、足球比赛等表演场合中。它的身高达到320mm，臂展有250mm，腿长190mm，通过无线蓝牙控制。图形化编程方式，让入门用户非常容易上手。对于机器人爱好者，还可以自行添加传感器或者部件开发出自己所想的效果，是一个非常优秀的人形机器人学习平台</item>
        <item> H•E•Robo是一款可以DIY的智能教育机器人，让亲手组装机器人的梦想成为现实。通过拼搭组装，让动手创造的能力尽情释放；精彩的互动游戏，更增强孩子的学习乐趣。丰富的创意编程，不仅满足你对DIY智能机器人的渴望，而且还能超越预期。</item>
        <item>海风智能科技创客实验室是一个可以让创造力得到无限发挥的地方。开设以教学为核心、实践为基础、项目为主线的创客教育课程，旨在提高学生动手能力培养，树立创新思维意识，利用智能硬件激发学生兴趣的同时引导建立良好的自学习惯。</item>
        <item>西咸新区是首个以创新城市发展方式为主题的国家级新区</item>
        <item>发挥西咸新区作为国家创新城市发展方式试验区的综合功能，形成具有陕西特色和优势的创新驱动发展体系。</item>
        <item>中国特色新型城镇化范例，丝绸之路经济带重要支点，我国向西开放的重要枢纽，我国西部大开发的新引擎，建设现代化大西安心中心。</item>
        <item>聚焦产业，有的放矢，政府引导，市场运作，改革创新，统筹规划，先行先试，梯次推进，环境为先，聚集人气</item>
        <item>体制机制改革创新特区，科技研发转化应用特区，创新创业人才特区</item>
        <item>生物医药及大健康产业，计算机以信息产业 ，数字文化创意产业，现代都市农业，智能制造业，现代服务业，临空产业，旅游产业</item>
        <item>一是建设一个创新带，即大西安创业创新带。二是实施双轮驱动，双轮是新客计划和点箐工程。三是构建三个协同，政产学研协同，军民融合协同，一带一路协同</item>
        <item>一是深化行政审批制度改革， 二是营造公平竞争的市场环境，三是完善双创政策措施 ，四是扩大创业投资来源 ，五是构建创新创业新生态， 六是加强双创文化建设</item>
        <item>2018年，基本形成要素聚集，载体多元，服务专业，资源开放形式丰富的创业创新生态体系。确保到2018年年新增市场主体9000余户。新增市场主体资本总额450亿元 ，逐年将呈迅猛发展态势</item>
        <item>2016年5月 12 日，国务院办公厅印发《关于建设大众创业万众创新示范基地的实施意见》，确定首批28个双创基地，西咸新区作为西北唯一区域示范基地入选。</item>
        <item>近年来，各地区各部门认真贯彻落实党中央，国务院决策部署。围绕创新创业开展大量卓有成效的工作。不断强化制度供给围绕坚决清除阻碍创新发展的堵点，影响干事创业的痛点和监管服务的盲点。纵深推进"放管服"改革。有效改善企业营商环境，在财税支持,创业投融资等领域制定出台了大量政策措施，基本形成了较为完善的创新创业政策体系。着力狠抓政策落实，组织开展双创专项督查，开展双创示范基地建设第三方评估。积极做好经验推广和问题整改,推动各项创新创业政策落地生根。持续营造良好范围,成功举办三届全国双创活动周,组织开展创响中国系列活动。受到社会广泛关注和各界普遍好评。</item>
        <item>近年来，陕西省以增强区域双创内生动力为着眼点，以激发全社会创新创业活动为主线，建设创新型省份实际，持续完善创新创业生态，打造发展新引擎，增强发展新动力，双创工作亮点纷呈。西咸新区获批成为首批西北唯一国家双创区域示范基地，西安市成功入选国家 微企业创业创新示范城市，全国首张微信版电子营业执照在沣东新城诞生，西安光机所光电子众创空间成为国家首批17 家专业化众创空间之一。陕西省连续四年技术合同成交额位居全国前四名。</item>
        <item>西安市认真贯彻党中央、国务院关于大众创业，万众创新的各项决策部署，2015 出台了 《西安市关于“大众创业万众创新”的指导意见 》，把“双创”作为新常态下保持西安市经济持续健康发展的新引擎，作为实现西安“追赶超越”的新途径，紧抓“一带一路 ”战略 、全面创新改革、自主创新示范、陕西由贸易区核心区等重大历史机遇，认真抓好众创载体、科技金融结合、创新创业环境和人才队伍建设等工作，不断释放创新活力，营造创业生态环境，全市的“双创”工作取得了一定成绩。</item>
        <item>“科技是国利器 ，国家赖之以强，企业赖之以赢，人民生活赖之以好。”习近平总书记在“科技三会”上的重要讲话，真切道出了科技创新的重要意义和重大价值。“硬科技”属于 精尖科技，技术门槛高，难以被复制模仿，如航空航天、新材料、光子芯片 、人工智能、 基因技术等，是衡国国家科技创新实力的标尺，对于国家崛起、人类社会发展和文明进步具有强大推动作用。西安地区具有领先的军工、科教和人才资源等优势，在全国率先打好“硬科技+”在西安的品牌，将成为西安追赶超越的强劲动力。</item>
        <item> 一是将双创作为大西安实施创新驱动战略和二次创业的新引擎，二是将双创作为大西安创建国家中心城市的重要抓手，三是将双创作为大西安推动“一带一路”深化合作的创新引，四是将双创作为大西安体制机制改革创新的发动机，五是将双创作为激发社会活力、再塑 部创业文化和创新精神的重要途径</item>
        <item>首先是做优软环境，建设“双创”内在活力，这其中主要是持续推进关键领域改革，全面推行清单管理制度，着力优化审批服务流程，亲商助企营造创业创新好环境和达成一批战略合作。其次是做强硬环境，推进“双创”可持续发展，这其中主要是打造一批业态丰富的众创载体，打造互补互促的产业协作平台和着力打造 “硬科技”创新集群。 </item>
        <item>2017年上半年西咸新区登记企业数同比增长百分之74.9。财政收入同比增长百分之34.17。均居全省第一</item>
    </string-array>

    <string-array name="local_video_question">
        <item>公司简介</item>
        <item>你会唱歌吗</item>
    </string-array>

    <string-array name="local_video_answer">
        <item>公司简介的url</item>
        <item>唱歌的url</item>
    </string-array>
    
    <string-array name="local_navigation_question">
        <item>导航01</item>
        <item>导航02</item>
    </string-array>

    <string-array name="local_navigation_answer">
        <item>导航开始了</item>
        <item>导航结束</item>
    </string-array>
    
    <string-array name="local_standard">
        <item>入住</item>
        <item>退房</item>
        <item>服务</item>
        <item>前进</item>
        <item>后退</item>
        <item>左转</item>
        <item>右转</item>
        <item>返回</item>
        <item>关闭监听</item>
    </string-array>
</resources>